+++
date = "2020-04-01T09:40:00+03:00"
title = "Китайские фонари"
slug = "chinese-lanterns"
+++

Я ещё студент, возвращаюсь домой в Пермь. Во дворе меня встречает военком в пышной форме, спрашивает, почему не иду в армию. Говорю, что меня не устраивает наш милитаризм, упоминаю, что вот в Беларуси-то всё нормально. Тот смеётся, говорит, что беларусская армия — это просто перекрашенная российская. Разговор становится неловким, подходим к дому. Я почему-то не могу найти свой подъезд, тыкаюсь в соседний, дверь в подъезд закрыта, но открыта дверь в ночлежку для алкозависимых «Китайские фонари». Там тусят две девушки из ночлежки, они довольно милые. Я говорю, что посижу с ними, пока не смогу попасть в подъезд. Сижу минут пять. Одна из них просит разрешения обнять меня, я соглашаюсь. Тут понимаю, что я просто не в ту дверь пошёл и надо идти в свой подъезд, прощаюсь. Подхожу к своему подъезду, на балконе вижу ещё живых бабушку с дедушкой, бабушка замечает меня, дедушка играет на гитаре. Хочу зайти в подъезд, но звонит телефон. Это Михаил Мун. Он потерял работу из-за коронавируса и предлагает свои услуги в качестве редактора пакетов.